% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR
\subsection{Benchmarking}

Notre approche commerciale étant novatrice, nous n'avons pas pu identifier de concurrent direct. Cependant, sur certains aspects, notre solution ressemble à des solutions déjà présentes et reconnues sur le marché. Nous avons par conséquent étudié la communication autours de sites et d'applications telles que \emph{La fourchette}, \emph{AlloResto}, \emph{Über} ou encore \emph{Groupon}.

Tout ces services présente une double communication : on retrouvera ainsi un plan de la communication orienté B2C, et l'autre axé B2B. Concrètement, on notera une cohérence des chartes graphiques entre les différents aspects de la communication, cependant, des éléments diffèrent selon le public visé. Voici les éléments important que nous avons pû inférer de notre étude :
\begin{itemize}
	\item Les sites B2B et B2C diffèrent, mais sont reliés (accès au site B2B depuis un bouton sur le site B2C, et vice versa)
	\item Le site B2C est souvent encombré de nombreux éléments, cadres, graphismes, ...
	\item Le site B2B est plus simple, donne plus d'informations sur la structure, et présente souvent un `dashboard`permettant d'avoir un aperçu rapide des éléments importants. Il y a toutefois des pages "vitrines", semblables au site B2C, orienté entreprise
	\item Le consommateur ne paye pas l'accès au service, l'entreprise aura souvent des essais gratuits (mais avec de fortes limitations, telle qu'une limite de un utilisateur pouvant gérer l'entreprise, pas d'analytics sur les données, ...), qui seront complétés par des abonnements mensuels permettant d'ajouter des fonctionnalités
	\item Une application mobile est disponible pour l'aspect B2C, elle est souvent plus simple, moins encombrée, et globalement mieux finie que le site. L'utilisateur final est incité à naviguer au travers de l'application.
	\item La gestion d'une entreprise se fait par le site B2B, il n'existe en général pas d'application "pro".
	\item Lors de la rédaction de ce rapport, les différents sites arboraient une interface assez similaire, basée sur une couleur directrice, que l'on retrouve tout a long de la navigation sur le site. Cette couleur est en général une des couleurs principales du logo.
\end{itemize}

Nous avons également identifié des éléments plus spécifiques à un aspect de la communication sur ces diverse sources. En ce qui concerne la communication orientée consommateur : 
\begin{itemize}
	\item Application gratuite (et gratuité du service mise en valeur).
	\item Très forte communication sur les réseaux sociaux, surtout Facebook, Twitter, ou encore Instagram. 
	\item Pas besoin de s'inscrire pour utiliser l'application (ou utilise connexion via le compte Facebook ou Google).
	\item Propose de faire des économies, en affichant des taux de réduction, ou prix très faibles.
\end{itemize}

La communication B2B, quand-à-elle, s'oriente selon les grands axes suivants : 
\begin{itemize}
	\item Essai gratuit, pas de risque.
	\item Propose d'augmenter ses revenus, sans grande contrepartie, souvent en proposant une réduction du tarif les jours de faible affluence (et une plateforme d'affichage pour ces offres).
	\item S'affiche surtout comme prestataire de publicité et de communication.
	\item Propose des vignettes pour les entreprises partenaires. 
\end{itemize}

Tout ces différents éléments vont nous permettre d'orienter notre plan de communication. Malheureusement, il n'existe pas à notre connaissance d'initiative similaire ayant pour cible des associations, nous allons donc communiquer avec ces dernières d'une façon analogue à notre B2B.

\subsection{Plan de communication}

Afin de réussir le lancement de notre application, nous allons devoir réaliser différents efforts de communications. 

Pour cela, nous avons identifié 3 grandes catégories de public cible, chacun ayant des méthodes d'approche différentes. Il s'agira des consommateurs finaux, des entreprises (petites ou grandes), et des associations de toute tailles.

\subsubsection{Entreprise}

Nous commencerons notre communication avec les entreprises. Pour le démarrage, nous contacterons principalement des petites entreprises et commerces, en allant directement à leur rencontre. Lors de cette rencontre, effectuée de préférence en période de faible affluence, nous leur exposerons notre vision, et leur proposerons d'offrir des rewards. Ces derniers, étant sous la forme de remise dans leur boutique, constituent une publicité directe et percutante. Nous garantissons à tout moment l'unicité des récompense, la maitrise de leur communication, et fournissons un plateforme leur permettant d'accepter et de vérifier les rewards (sous la forme d'une application). Suite à la démonstration de notre service, un flyer leur est offert, précisant comment nous contacter, ainsi qu'un récapitulatif de nos actions. 

Le site B2B sera déjà ouvert, et fonctionnel. Ce dernier adopte un design simple, orienté autour de nos couleurs (voir charte graphique). La page d'accueil présente notre projet du point de vue entreprise, nous affichant en tant que prestataire de publicité locale, humaine, et écologique.

Les entreprises intéressées se verront offrir du matériel publicitaire (type sticker) à afficher sur leur vitrine, afin de faire connaitre notre application du consommateur

\subsubsection{Associations}

Une fois nos premiers partenaires offrant des rewards acquis, nous continuerons notre campagne en focalisant nos efforts sur le corps associatif. De même que pour les entreprises, nous irons à la rencontre de diverses associations, leur exposant notre système, et leur offrant le même type de matériel que celui proposé aux entreprises (orienté vers les besoins associatif, bien entendu). Nous leur proposons ainsi d'avoir plus de bénévoles, notamment pour leur événements, contributeurs qui seront récompensés par nos entreprises partenaires après acceptation de leur bénévolat par l'association concernée. L'association reste maitre des contributeurs qu'elle accepte, et choisi les entreprises pouvant sponsoriser ses événements.

Un site leur permettant de gérer ces éléments leur sera ouvert, et nous encouragerons ces structures à parler de notre solution à leur entourage.

\subsubsection{Consommateur}

Enfin, les consommateurs seront mis au courant de notre approche par le biais d'une communication de proximité dans les campus et lycées de Lyon, ainsi qu'une distribution de flyers aux points de rassemblement (lors d'événements, à la gare, en centre commercial, ...)

Le site B2C ne sera pas fonctionnel avant la date d'ouverture, et affichera des informations concernant notre entreprise et son approche, ainsi qu'un décompte avant cette date.
%TODO : Completer, un peu vide pour l'instant


%* Cibles
%* Elements associés

\subsection{Budget}

Afin de limiter les coûts liés à la communication, nous réaliserons la plupart de nos ressources graphiques, et irons nous mêmes à la rencontre du public et des entreprises. Étant donné que notre solution est le site internet lui même, les dépenses liées à sa réalisation et son hébergement sont déjà comptabilisées dans nos frais de fonctionnement, à l'exception des noms de domaine qui font partie de notre démarche de communication. Il reste également des frais auxquels nous ne pouvons déroger. Voici la liste des éléments concernés, et les frais associés (devis en date du 09/10/16) :
\begin{itemize}
	\item Noms de domaine : Afin d'orienter notre communication, nous aurons besoin de 2 noms de domaine (à savoir .com et .fr), pour un coût total de 40 \euro{} par an (20 \euro{} la première année grâce aux réductions)
	\item Flyers pour entreprises : compter 90 \euro{}  Pour l'impression de 1000 flyers 170g recto verso en papier brillant. % Meilleur aerodynamisme pour les avions en papier !%
	Le montant est similaire pour du papier recyclé, en grammage supérieur (300g) mais avec un rendu moins attirant. % TODO : decider de notre communication : brillant qui défonce / écolo pas beau 
	\item Flyers pour associations : même tarif que pour les flyers d'entreprise
	\item Flyers pour le public : Moins de 250 \euro{} pour 5000 flyers utilisant la même qualité, le prix monte à 280 \euro{} pour du papier recyclé.
	\item Renouvellements ponctuels : impression et distribution régulière de flyers (de moins bonne qualité que pour le lancement). Compter 40 \euro pour 1000 flyers, avec environs 3 renouvellements / an
\end{itemize}

Budget total de la communication : Moins de 500 \euro{} pour le lancement, puis 160 \euro{} par an. A terme, et selon nos bénéfices constatés, un community manager sera recruté, afin de dynamiser notre communication sur les réseaux sociaux.

\subsection{Réalisation technique}

%TODO : Faire les éléments graphiques, pas tout mais au moins le site B2C, logo, charte, tout ça
%* Charte graph.
%* Logo
%* Site web

\subsection{Planning}